大家幾耐儲到一百萬？

不論一個人定同伴侶儲
有父母幹嘅麻煩收收皮

利申 25k up

睇個陣大唔大洗嫁喎
好難咁計

巴打個人經驗係點？

2年

利申：專業人士

好睇你 草幾多同有冇 額外收入。

1年

一個月

12年！
三十歲前無100萬，可以死撚左佢

MO?

18歲開始儲？

預計2年半
同埋條女 2個加埋計

4年 一年25萬好基本

6年

利申：人工無25k

連登fg 48k左右，儲一半，四年就得

一個星期

就來27得20萬應如何自處

呢排肺炎搞到收入大減儲唔到錢，真係唔知幾時先儲到了

吹水大會正式開始

半年到.......

一百萬YEN

6年 當年有第一個10萬 問銀行借左20萬轟落一隻股票 升到50萬放左 之後槓桿2倍收息
一路做野還錢 依家可能跌撚左 正常就有100萬貨

利申 唔係匯豐 同埋千祈唔好試 一跌撚左就含

連登仔正常儲一年都

一個禮拜

鈴錢

訓佐冇睇 今次係第幾屇?

3年

利申 專科

草 你老母，小學畢業未? 冚家剷

7年

你大約幾耐儲到1萬？跟住再×100

10年左右
頭幾年每年儲6~7萬, 尾幾年每年儲~15萬

幾錢該工人年
想參考下

單身冇社交毒撚

11年，做寫web ,寫apps
中間幾年時間同幾個拍檔做freelance,
即係返完正職，平日夜晚同週末都要做

今年岩岩儲夠一球

儲黎點洗？ 仲揸緊cash?

我目標五年內

大部份儲係銀行

諗住同屋企人夾錢買物業
屋企出一半，我再做按揭

儲唔到

30歲前啦
22歲grad 8年做野

我用左12年時間儲到550萬

平均2年幾就儲到100萬

算唔錯

7年幾

又開始吹水大會

一秒...二秒...三秒...
儲完一百萬了

我得10皮

要還non mean 下
7 年儲到100 萬
但未上樓

如果唔係最近股市大跌....宜家應該就快有2球

7 年
大學畢業由1萬人工上到6萬
上年儲夠120萬買左人生第一層樓

邊行

用左3年時間，27歲有$100萬

4年

10年，專業人士

有一球做到D咩
唉

有一球，繼續儲第二球

工程撚

係香港俾你手揸兩球又點

繼續儲，儲到死為止

all in 原油寶

三年

一樣

利申：Levofloxacin

正常FG 3年都有1球，如果唔係你個人真係好有問題

照咁睇其實正常人儲十年內既錢點都儲到100萬
諗唔明點解咁多人話買唔到樓

一個fg靠收入儲就五年 五年後再儲一百萬就要兩三年左右

5年

一個月都得喇

乜那野呀

當你身家由七位數跌番落五位數，咪會明個分別囉

正常FG 頭兩年拎經驗，第三年已經可以年薪過百萬，其實唔難

做咗3年嘢

用出黎做野開始計 > 第一個一百萬, 差唔多十年
不過90% 都係其中半年搵既

畢業做AO 頭2年慳慳地洗儲1球
第3年儲埋裝修傢俬錢
第4年置業差不多

18k人工
平均一個月儲10k
儲左2年而家250k
預8年儲夠100萬買樓

Ha???一出世已經有喇喎，點解要儲

有父幹

但無靠父幹都可以4年內儲到

9個月

兩年儲到果啲 平均計每年要儲500k
一個月儲41k 未計你平日支出家用
唔洗家用平時好慳都要fg出黎50k up先得

一個月，由五萬蚊炒到一百萬

個人黎講
28歲差不多有
月入萬尾 平時儲錢收息
近兩年玩美股 執唔少
其實好睇你屋企要幾多家用 社交等等
利申：有唔多洗錢既女友 一齊儲

4年內?

巴打有幾多人工一個月, 講緊每個月要草2萬, 仲未計家用同自用
當你家用5千, 自用5千都要3萬一個月

3年儲30萬 ，不過係10年前
8年前左右大西北上車
今年換左層1200萬樓

講真, 你去到50K一個月, 真係會慳到一個月用幾千蚊咩
最少都要洗1萬啦

家用比7.5K，33K一個月，25歲已經儲左400K

認真, 有個女朋友真係差好多, 基本上唔可以係屋企收埋
一DAYOFF就要出去洗錢, 你人工得萬尾其實都好拿利(AA都係咁話)

做咩25歲已經有33K咁多

巴打你都幾慳WO, 5000蚊係香港地其實都幾擇洗, 有女朋友更加麻煩

出世已經有

做左三年big4再轉出黎 一個月儲到16~18K 但有13個月糧加多約一個月bonus 約250K一年

即係女朋友同你兩個人一齊儲？一個人儲50萬？

我個人計
28歲有一百萬
佢細兩年
有60萬

而家普通打工仔十年都儲到100萬
你話細價樓點跌丫

如果女友大洗 日日要食放題 睇戲
平均消費$500日
真係食得屎
好彩女友唔大洗

岩呀
所以一定升

咁講真, 1個月, 8日DAYOFF, 當你4日出街, 都要用500一日啦(睇戲加食野, 一個人都兩百幾三百, 講緊澳門, 香港可能仲貴), 再加埋放工有時去搵佢食野, 一個月真係10000先夠

我刀系

你30歲？

一個禮拜到啦

正常就平均係7年
30歳前就應該要有

過來人經驗，儲錢呢樣野最難係第一步。
首先唔好自己同人地比較搵得多定少先，一開始要比個ACHIEVABLE 既目標比自己，例如扣起必要支出後儲起人工既三成，假設你有DEGREE，27歲正正常點都有2萬一個月掛?一個月儲6000一年都有72K 啦，仲未計年尾花紅/雙糧，有既就差不多100K一年了。如果2皮一個月人工都冇既話，咁你依家要諗既問題係點樣搵過一份好啲既工而唔係點樣儲錢。
當你養成左個習慣，一路儲一路用部分既儲蓄做適當既投資，唔好信連登估神炒牛熊，死撚硬。買下ETF、收息股，或者係美債基金，平均可以收到5% 息，就開始有雪球效應製造到被動收入。再加上人工慢慢加上去，就會愈儲愈快，愈儲愈輕鬆，之後可以試下挑戰自己，由儲三成，到四成、五成。
當然，唔係話要儲錢就要犧牲哂所有娛樂既，有budget airlines ，去東南亞日本都係來回3-4千機票搞得店，儲錢進度良好咪獎勵下自己。至於luxuries，換電話之類就真係可則免。講真依家電話技術都幾樽頸下，IP8 同IP11 其實做到既野係咪真係咁大分別唔換唔得? 如果你慣左一年換一部機，變相你就白白儲少左1-2個月人工，而你呢1-2個月既人工如果擺係岩既地方，又會幫你增值，係雪球效應下，長遠就差好撚遠。

岩岩搵返啲bank statement 黎睇，計埋讀大學三年幫人補習、PART TIME 搵既錢，儲到頭一百萬大概係大學畢業後差不多三年時間，轉左兩份工，因為我個行業好興跳槽挖角，每次都可以加20-30%人工。然後投資有少少斬獲，工作表現唔錯又升左職加人工，第4年已經儲到150萬，然後第5年用左200萬買左樓，一舖清袋又要重新出發

出世無耐

31歲2球

識投資一兩個月都okay

2日，爺幹

根據Brrrconomics
8年後你呢一球應該屙篤尿都沖得走架喇